{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024360",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=363&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=18&ccbaAsno=02950000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=1483702950000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2018-11-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 진성이씨 온혜파 종택"
    },
    "text": "安東真聖李氏温恵派宗宅 (안동 진성이씨 온혜파 종택)\\n\n慶尚北道安東市陶山面温恵里604番地\\n\n1454(生産中止2)年頃 , 国家民俗文化財 , 真聖李氏温恵派宗宅は1454(丹宗2)年頃に李桂陽(イ·ゲヤン, 1424-1488)によって建設され、母屋は正面7間、側面6間で北部地方の一般両班家屋と類似しており、特に退渓李滉が生まれた胎室は内政中央に位置し、母屋の縁側とつながる一間規模のオンドル部屋と半間幅の板の間で構成されており、よく保存されている。右側に位置する老松亭は1589(宣宗22)年に9間建立され、当時の姿をよく維持しており、老松亭の右側に位置する祠堂と正面の大門棟など上梁門と宗宅修理に関する資料が残っており、近年まで建築に関する記録がよく保存されており、歴史人文環境によって変化する過程をよく示している。母屋、別堂、家墓などの建築物を通じて、いわゆる宗宅に内在する儒教的秩序体系を見ることができ、各領域(母屋、サランチェなど)の空間構成および配置形式などが慶尚北道安東地域一帯の上流住宅に見られる普遍的特徴などをよく従っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この李氏温恵派宗宅はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1454年頃に建設されました。"
        },
        {
            "question": "李桂陽とは誰ですか？",
            "answer": "李桂陽は宗宅を建設した人物で、1424年から1488年まで活動した人物です。"
        },
        {
            "question": "この宗宅は国家民俗文化財に指定されていますか？",
            "answer": "はい、この宗宅は国家民俗文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "宗宅の母屋の特徴は何ですか？",
            "answer": "母屋は正面7間、側面6間の建物であり、北部地方の一般両班家屋と似ています。"
        },
        {
            "question": "退渓李滉とは誰ですか？",
            "answer": "退渓李滉はこの宗宅で生まれた人物で、内政中央に位置する胎室が彼のものです。"
        },
        {
            "question": "この宗宅にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "宗宅には母屋、別堂、家墓などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "この宗宅の周辺にはどのような建築物がありますか？",
            "answer": "宗宅の周辺には老松亭や祠堂、大門棟などがあります。"
        },
        {
            "question": "宗宅の建築に関する記録は残っていますか？",
            "answer": "はい、近年まで建築に関する記録がよく保存されています。"
        },
        {
            "question": "この宗宅にはどのような秩序体系がありますか？",
            "answer": "宗宅には儒教的な秩序体系が内在しており、各領域の空間構成や配置形式などが上流住宅の普遍的特徴をよく示しています。"
        },
        {
            "question": "この宗宅の重要性はどこにありますか？",
            "answer": "この宗宅は李桂陽によって建てられた歴史的な建築物であり、慶尚北道安東地域の上流住宅の特徴をよく表しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 381
    }
}